---
title: "Загрузочный образ"
date: "2014-09-24"
---
В связи с тем, что на работе часто приходится рабочие станции приводить в  
порядок после "настроки" пользователями я озаботился созданием инструмента  
для быстрого развертывания операционной системы.

Да-да, мы на работе всё еще используем ХР. Да, я в курсе, что её сняли с  
поддержки. Нет, для работы мне не нужны ни DirectX11, ни IE9.

Что же нужно мне для того, чтобы было удобно пользоваться "инструментом":

1. Загрузчик с возможностью выбора устанавливаемой ОС - En, Ru, x86, x64,  
WinPE, CloneZilla, и возможно её какие-то другие образы.
2. Возможность использования собственных установочных образов -  
интегрировать обновления, драйвера, патчи, приложения.

Почему не использовать готовые образы, типа Zver? Во-первых паранойя;  
во-вторых это скучно; в-третьих все они меняют стандартный интерфейс, что  
лично меня ужасно бесит.

В дальнейшем, я создам серию публикаций с описанием, как того как получить  
в своё пользование такой инструмент.
